<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--activity_main-->
    <string name="title">Hallo %1$s</string>
    <string name="title2">Letzte Workouts</string>
    <string name="notask">Keine Workouts gespeichert</string>
    <string name="app_presentation">Version: %1$s \n\n Ausgabedatum:\n02–2022\n\n© 2021 FroschproG</string>
    <string name="choose_language">Ändern</string>
    <string name="Present_Lang">Aktuelle Sprache: %1$s</string>
    <string name="select_an_icon">Welcher Sport?</string>
    <string name="enter_event">Bestätigen</string>
    <string name="notifications">Benachrichtigungen</string>
    <string name="archive_trainings">Alle Workouts</string>
    <string name="back">Zurück</string>
    <string name="deleteevent">Löschen</string>
    <string name="help">Hilfe</string>
    <string name="le">am\u0020</string>
    <string name="power">Leistung: \u0020</string>
    <string name="minutes">\u0020 Minuten</string>
    <string name="distance">Entfernung: \u0020</string>
    <string name="tdp_ch_desc">Erinnerungen</string>
    <string name="new_workout">Neues Workout</string>
    <string name="wrongdate">Falsches Format: tag-mon-jahr</string>
    <string name="date">Datum</string>
    <string name="duration">Dauer (Min)</string>
    <string name="distanceHint">Entfernung (km)</string>
    <string name="or">oder</string>
    <string name="stattitle">Deine Statistiken</string>
    <string name="stat_title">%1$s Tage ab dem %2$s</string>
    <string name="weekof">Woche ab Montag den %1$s</string>
    <string name="level">, Stufe:\u0020</string>
    <string name="user_title">%1$s, %2$d cm, %3$d kg\u0020\u0020\u0020 Ändern?</string>
    <string name="medium">Mittel</string>
    <string name="lowint">Niedrig</string>
    <string name="extrem">Extrem</string>
    <string name="flat">Flach</string>
    <string name="fastflat">\u00B1 flach</string>
    <string name="thiswk">Diese Woche</string>
    <string name="thismonth">Dieser Monat</string>
    <string name="thisyear">Dieses Jahr</string>
    <string name="running">Jogging/Walking</string>
    <string name="ergo">Ergometer</string>
    <string name="bike">Fahrrad</string>
    <string name="swim">Schwimmen</string>
    <string name="weeklystat">Wöchentliche Stats</string>
    <string name="monthlystat">Monatliche Stats</string>
    <string name="yearlystat">Jährliche Stats</string>
    <string name="lastdays">Letzte %1$d Tage</string>
    <string name="perwk">/Woche</string>
    <string name="permonth">/Monat</string>
    <string name="peryear">/Jahr</string>
    <string name="graphchoicetitle">Welche Daten zeigen?</string>
    <string name="export_workouts">Speichern in Textdatei</string>
    <string name="export_workouts_title">Export Workouts</string>
    <string name="import_workouts">Import aus Textdatei</string>
    <string name="import_workouts_dialog">Import Workouts</string>
    <string name="your_name">Deinen Name</string>
    <string name="your_height_cm">Deine Größe (cm)</string>
    <string name="your_weight_kg">Dein Gewicht (kg)</string>
    <string name="average_power">Mittlere Leistung (W)</string>
    <string name="export_text">Alle Workouts werden in eine Textdatei (CSV) exportiert.
        Die Datei wird in dem Verzeichnis %1$s/ des internen Speichers gespeichert.</string>
    <string name="import_text">Eine List von Workouts wird importiert aus einer Textdatei (CSV).
        Die Datei sollte sich in dem Verzeichnis %1$s/ des internen Speichers befinden.
        Sie sollte von derselben App gespeichert worden sein, um das richtige Format zu haben.
        Ein anderes Format könnte einen Absturz der App verursachen. </string>
    <string name="helptext">Mit dieser App kannst Du Dein Training und Deine sportlichen Aktivitäten im Blick haben.
Die Daten werden nur lokal auf Deinem Handy gespeichert und nicht auf einem Server hochgeladen. Keine Werbung.\n\n
Am Anfang musst Du Deinen Namen, Deine Größe und Dein Gewicht eingeben. Danach kannst Du Workouts/Aktivitäten eingeben (Schaltfläche "+").
Bis jetzt gibt es die Wahl zwischen fünf Arten von Workouts/Aktivitäten.
        Bei jedem neuen Workout musst Du zuerst die Art der Aktivität aussuchen (Jogging/Walking, Ergometer, Gym, Fahrrad, Schwimmen, Weitere).
Danach werden die Details des Workouts eingegeben (Dauer, Entfernung, Intensität…). Die App berechnet die verbrannten Kalorien (Kilokalorien, kcal).
Diese Berechnung beruht auf den eingegebenen Daten, Deinem Gewicht und Deiner Größe.\n\n
- Jogging/Walking: du kannst dieses Workout auch für Wanderungen, usw. verwenden. Gib einfach die Dauer, die Entfernung
und die Höhenmeter ein.\n
- Ergometer: du musst entweder die Leistung (Watt) oder die verbrannten Kilojoules (kJ), die von Deinem Ergometer angezeigt werden, eingeben.
Wenn Dein Hometrainer diese nicht anzeigt, musst Du die Leistung selber abschätzen (Als Hilfe: 15 km/h auf einer flachen Ebene mit einem Stadtfahrrad
entsprechen ca. 70 Watt. 30 km/h auf demselben Fahrrad entsprechen ca. 250 Watt).\n
- Gym: bei diesem Workoutstyp musst Du die Intensität selber bestimmen. Daraus ergibt sich die Anzahl Kalorien, die pro Minute verbrannt werden.
Relax: Entspannung/Stretching. Niedrig: Workout mit einer niedrigen Intensität. Mittel: Muskeltraining mit kurzen Pausen.
Cardio: Cardiotraining ohne oder mit sehr kurzen Pausen. Extrem: sehr intensives Cardiotraining.\n
 - Fahrrad: es wird davon ausgegangen, dass der Startpunkt gleich dem Endpunkt ist. Daher werden genau so viele
Steigungen wie Abfahrten einberechnet. Kalorien werden als Funktion der Entfernung, der Geschwindigkeit und der Steigung berechnet.\n
- Schwimmen: in diesem Fall wird hauptsächlich die Entfernung (und Dein Gewicht) einbezogen. Der Schwimmstil spielt hier eine untergeordnete Rolle
(zumindest bei Freizeitschwimmern). \n
                - Weitere: such Dir einfach die Aktivität, die am nächsten dran kommt, und gib die Dauer an.\n\n

Wenn Du auf eine Wochen-, Monats- oder Jahresstatistik im Hauptbildschirm klickst, erreichst Du die entsprechende Statistikseite, bei der
Du in graphischer Form Deine Fortschritte anschauen kannst.\n\n
Auf der Einstellungsseite kannst Du die Sprache der App und Deine Workouts exportieren oder importieren.
Damit kannst Du z.B. die Daten in ein anderes Handy kopieren. Die Textdatei befindet sich im App-Verzeichnis im Speicher Deines Handys.
Sie wird gelöscht, wenn Du die App deinstallierst, außer Du hast sie vorher woanders hin kopiert. \n\n
Fragen? Anregungen? Email an froschprog@gmail.com schicken.</string>
    <string name="totaltime">Gesamtzeit</string>
    <string name="other">Weitere</string>
    <string name="other_int3">Tanzen\nFußball</string>
    <string name="other_int4">Holz\nhacken\nRugby</string>
    <string name="other_int2">Garten\nschwer\nTennis</string>
    <string name="other_int1">Streichen\nGarten\nGolf</string>
    <string name="other_int0">Putzen\nSpülen</string>
    <string name="average_speed">Mittlere Geschw. (km/h)</string>
</resources>